Компьютерное железо — Мать, видюха, память, звук и вот это всё / Хабр
Меню Хабр β Поиск Написать публикацию Настройки Войти
Обновить 308.43
Рейтинг
Подписаться
Компьютерное железо Мать, видюха, память, звук и вот это всё Статьи
Посты
Новости
Авторы
Компании
Все подряд
Открыть список Скопировать ссылку на RSS Сначала показывать
Новые
Лучшие
Порог рейтинга
Все
≥0
≥10
≥25
≥50
≥100
Применить
atomlib
21 мар в 19:07 Количество просмотров 5.1K Работа с видео *Компьютерное железо Искусственный интеллект Ноутбуки Процессоры Джереми Синклер поделился видеозаписью с демонстрации во время eXperience Day в кампусе Qualcomm.Сравнению подвергли два ноутбука. Их полные спецификации названы не были, да и тест не настолько глубокий. Условно ситуацию можно описать так: справа находился новейший мобильный процессор Intel Core Ultra 7 155H, слева — Snapdragon X Elite. На обоих ноутбуках было запущено приложение для редактирования видео DaVinci Resolve, популярный в профессиональных кругах пакет цветокоррекции, визуальных эффектов и постобработки аудио для macOS, Windows и Linux.Нетрудно разглядеть, что на обоих ноутбуках работала Windows. Разница лишь в том, что слева запустили версию DaVinci Resolve не для x86, а специально перекомпилированную под ARM. Релиз подобной версии пока лишь только намечается.Тест касался NPU, нейроускорителя системы на кристалле Qualcomm. Представитель компании хвастает, что это самый мощный NPU на ноутбучном чипе, 45 TOPS. Для бенчмарка на ноутбуках одновременно запустили Magic Mask, нейросетевую функцию DaVinci Resolve для отслеживания объекта на видео.За счёт нейроускорителя ноутбук на Snapdragon X Elite оказался значительно быстрее: он работал на скорости в 7 кадров в секунду против 3 у чипа Intel. При этом энергопотребление у системы на кристалле Qualcomm меньше. Точные числа названы не были; в другом видео на ARM показана категория энергопотребления «Умеренная» из «Диспетчера задач» Windows против «Очень высокой» у Intel. Теги: QualcommIntelDaVinci ResolveNPUSnapdragon X EliteIntel Core Ultra 7 155Hноутбукипроцессорысистемы на кристаллетесты Голосование +2
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
denis-19
20 мар в 16:29 Количество просмотров 7.1K Компьютерное железо Старое железо На «Авито» умелец выставил на продажу свой старый ПК (Intel Core 2 Duo E8400, 4 ГБ ОЗУ, матплата HP iC621) в микроволновке.В продаже легендарная игровая микроволновка)! Гениальное изобретение современной техники и дизайна! Вся информация о супер железе на фото! Сносное решение для требовательных игр! (20 летней давности).Судя по фото, система электропитания микроволновки заменена на компьютерный БП, причём заднюю часть кухонного устройства особо не пожалели и вырезали отверстия для портов матплаты и кабелей по месту с запасом. Теги: ПКмикроволновка Голосование +9
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 5
denis-19
19 мар в 07:57 Количество просмотров 6.4K Компьютерное железо Видеокарты Настольные компьютеры Игры и игровые консоли В Steam появилась первая игра с категорией Ultra («Ультра») в системных требованиях помимо минимальных и рекомендуемых требований к ПК. До этого момента Valve не сообщала, что пересматривает подход к отображению системных требований игрового оборудовнаия в Steam.Нововведение появилось странице Portal with RTX. Обычно в Steam указываются только минимальные и рекомендуемые спецификации компонентов компьютера. Теперь там есть отдельная категория для владельцев мощных и высокопроизводительных сборок ПК.Ранее игра Portal with RTX получила крупное обновление, добавившее технологию реконструкции лучей и поддержку NVIDIA DLSS 3.5. Теги: steam Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
denis-19
18 мар в 08:46 Количество просмотров 5.6K Производство и разработка электроники *Компьютерное железо Настольные компьютеры Производитель ПК и серверов «Аквариус» и компания Nemifist договорились о сотрудничестве в рамках совместного проекта по выпуску высокопроизводительных компьютеров для геймеров и корпоративных пользователей. В рамках сотрудничества обе компании будут выпускать компьютеры на производственных мощностях «Аквариуса», Nemifist предоставит собственные технологии. В Nemifist уточнили, что рассчитывают в результате увеличить производство на порядок, в том числе за счёт «оптимизации закупочных процедур». Кроме игровых компьютеров компании хотят выпускать ПК для бизнеса, включая рабочие и графические станции.В «Аквариусе» выпустили около 2 млн ПК (без учёта ноутбуков и серверов, данные за 2023 год в компании не раскрыли). Собственное производство Nemifist располагается в Москве. Эта компания «работает в бутиковом формате и выпускает более 100 кастомных компьютеров в месяц в зависимости от объёма спроса».Линейки, объединяющие офисные и игровые компьютеры, есть у многих российских дистрибуторов и ретейлеров, включая 3Logic (бренд Raskat), OCS (Nerpa), DNS (Ardor Gaming). Игровые ПК зачастую сложнее в проектировании, чем обычные системы, для них используются дорогие компоненты, пояснили СМИ в Fplus: «Игровые ПК производятся относительно небольшими партиями и продаются не так часто и не в таких больших объёмах. При этом могут возрастать затраты на хранение запасов, и риски, характерные для этого сегмента, необходимо компенсировать большей маржинальностью». Теги: NemifistАквариус Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 2
denis-19
15 мар в 10:21 Количество просмотров 5.2K Разработка под Windows *Компьютерное железо Видеокарты Настольные компьютеры Состоялся релиз портативной бесплатной утилиты Fan Control V183 для Windows. Fan Control — это мощная и универсальная портативная утилита, которая позволяет отслеживать, контролировать и настраивать вентиляторы графических карт и различных ЦП, а также материнских плат и систем хранения данных. Утилита поддерживает широкий спектр устройств и конфигураций оборудования, предоставляя полный контроль над системой охлаждения ПК.Бэкэнд Fan Control в основном основан на LibreHardwareMonitor, ответвлении оригинального OpenHardwareMonitor с открытым исходным кодом. Это означает, что совместимость оборудования полностью открыта для всех и не зависит от одного разработчика, которого в какой-то момент может перестать это волновать. В сочетании с системой плагинов Fan Control разблокируется для многих поколений оборудования.В версии Fan Control V183:исправлены ошибки, обнаруженные в V182. элементы управления можно калибровать по числу оборотов в минуту;калибровку можно выполнить с помощью вспомогательной настройки или отредактировать вручную;все графики вентиляторов теперь можно переключить в режим RPM;элементы управления теперь показывают статус своей конфигурации через метку; обновлён код проекта, осуществлён переход с версии .NET 7 на .NET 8. обновлен код LibreHardwareMonitorLib. Теги: Fan Control V183Fan Control Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 5
Комментарии 0
mahairod
14 мар в 17:40 Количество просмотров 8.8K Высокая производительность *Программирование *Компьютерное железо Процессоры «Много ядер» не имеет смыслаНашумевший в конце прошлого года своим выходом мощный процессор AMD Threadripper Pro 7995, оказывается, не оправдывает себя в реальной жизни. Здесь понимаем под этим обычные условия использования, т. е. нет специального навороченного охлаждения, обычный корпус, память в пределах разумного и т. д.AMD Threadripper 7000Вот тут описывается опыт использования в разных конфигурациях. Вкратце: из‑за поставленного ограничения на тепловыделение в 350 Вт процессор не использует всю имеющуюся у него мощь, так что работа всего на 16 ядрах оказывается равносильна работе на всех 96. Процессор просто сбрасывал скорость при достижении предельного тепловыделения. Нагрузка была в виде сборки всего проекта Хромиум. Плюс ко всему, потребовалось значительно больше памяти, для того, чтобы сборка в принципе работала на таком большом количестве ядер. Для использования всей мощности автору пришлось делать специальную конфигурацию машины.В общем чип оправдывает себя только при использовании в специальных условиях.По своему опыту могу сказать: на старенькой машинке Атлон II x4 (2009г) Хромиум собрался за ~40 часов. Теги: amd threadripper Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 6
Комментарии 14
DimDimDimDimDim
29 фев в 14:27 Количество просмотров 5.2K Блог компании Selectel IT-инфраструктура *Учебный процесс в IT Карьера в IT-индустрии Компьютерное железо Что такое ARM? Разбираемся в основах с помощью нового курсаВесна — время года, когда хорошо начинать что-то новое. Возможно, для вас это будет изучение ARM-платформы? Мы подготовили бесплатный курс из шести материалов для погружения в открытый мир ARM.Перейти к курсу → В материалах курса вы найдете:возможные причины перехода на ARM, его проблемы и перспективы в серверном сегменте;тест 80-ядерного ARM-процессора и сравнение производительности баз данных на серверах с ARM- и x86-процессорами;разбор проблем сборки Arch Linux под ARM-архитектуру; описание фермы мобильных устройств и ее устройства.Изучение займет около часа. Переходите в Академию Selectel, чтобы ознакомиться со всеми материалами. Теги: selectelarmучебный процесс в itкарьера в it-индустрииit-инфраструктуракомпьютерное железо Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 5
Комментарии 0
denis-19
28 фев в 09:37 Количество просмотров 5.7K Высокая производительность *Учебный процесс в IT Компьютерное железо Суперкомпьютеры В новосибирском Академгородке запустили суперкомпьютер «Сергей Годунов», который назван в честь советского и российского математика с мировым именем.Монтаж и тестирование системы выполнили специалисты из группы компаний РСК. Оборудование для реализации проекта суперкомпьютера было приобретено на грант, предоставленный Минобрнауки РФ и направленный на обновление приборной базы ведущих научных организаций, в рамках федерального проекта «Развитие инфраструктуры для научных исследований и подготовки кадров» нацпроекта «Наука и университеты».Суперкомпьютер «Сергей Годунов» создан на основе передовой платформы «РСК Торнадо» с использованием жидкостного охлаждения. Каждый узел системы оснащён двумя процессорами Intel Xeon Ice Lake-SP, имеющими по 38 ядер и работающими на частоте 2,4 ГГц. В момент введения в эксплуатацию общая производительность кластера достигла 54,4 Тфлопс.Планируется увеличить производительность более чем в два раза, до 120,4 Тфлопс. И.о. директора ИМ СО РАН Андрей Миронов отметил, что новый суперкомпьютер поможет существенно повысить эффективность научных исследований и будет способствовать развитию новых технологий.Планируемые задачи для новой системы:медицинская электроакустическая томография;вычислительная аэрогидродинамика и оптимизация турбулентных потоков;моделирование сценариев развития системы биосфера-экономика-социум;решение обратных задач геофизики прямым методом на основе подхода Гельфанда — Левитана. Теги: суперкомпьютерСергей Годунов Голосование +2
Голосование Добавить в закладки 5
Комментарии 0
Oksenija
12 фев в 14:18 Количество просмотров 8.2K Сетевые технологии *Гаджеты Компьютерное железо Сетевое оборудование Досталось много плоского ethernet кабеля якобы на 1 Гбит/сек. Не верил в "плоскость". Однако тесты в этой >>моей статье на Хабре показали, что 1 Гбит/сек реально по 20 метрам плоского кабеля идет. Однако, он не только под ковролин классно укладывается, но и еще угол в 90 градусов легко гнется и легкий. Рекомендую.Я ничего не продаю. Рекламы нет. Название не скажу. Пожалуйста сами ищите где приобрести Теги: rj45 Голосование +2
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 4
BarakAdama
7 фев в 11:21 Количество просмотров 7.6K Блог компании Яндекс Информационная безопасность *Производство и разработка электроники *Компьютерное железо Небольшая новость, которая может быть интересна желающим проверить на прочность устройства Яндекса. Мы расширили «Охоту за ошибками» для умных устройств, добавив в неё новинки прошлого года — Станцию Дуо Макс, Миди и ТВ Станции. Кроме того, максимальная сумма вознаграждения за найденные уязвимости выросла с 600 тысяч до миллиона рублей. Подробнее об условиях можно узнать на сайте программы. Теги: яндексохота за ошибками Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
LightTool
6 фев в 12:37 Количество просмотров 7.1K Компьютерное железо Настольные компьютеры Один товарищ, сделавший в свое время тест 85 термопаст, показал, что произошло с купленными им дешевыми китайскими термопастами через два года хранения в нормальных условиях.Десяток представленных экземпляров заметно расслоились. Масляная основа отделилась от порошкового наполнителя. Если подобное произойдет между чипом и радиатором, наверняка возникнут пустоты, радикально повлияющие на отвод тепла.В комментариях пишут, что 99% сервисных центров используют проверенные пасты GD007, GD900-1 и GD900. А вот те, что на фотографиях, следует максимально избегать.P.S. вообще с недорогими китайскими товарами тучи все время сгущаются. Недавно делал разбор десятка популярных сегментов, где вранье потихоньку становится нормой. Теги: термопастаaliexpress Голосование +2
Голосование Добавить в закладки 8
Комментарии 5
NickDoom
27 янв в 20:39 Количество просмотров 9.6K Гаджеты Компьютерное железо DIY или Сделай сам Ну вот, заразился теперь новой мечтой идиота — маленький одноплатник на N100, толщиной со стандартный шаг плат расширения AT/ATX. Слева повёрнутый на 90° PCIe, справа — такой же PCI, спереди — парочка слотов DDR4, а на заднюю сторону они все выходят разъёмами — сама «материнка» и с двух сторон ту же линию могут по желанию юзера продолжить два привычных серебристых «уголка с ушком». И питание плюс-минус лапоть, чтобы можно было прямо от аккумулятора питать, как у Rock Pi X. Крафтить всякие самодельные ноуты (потребуется LVDS-выход, конечно), пека-в-клавиатуре, шибко умные станки и прочее. Рамочность широчайшая — компактность без всего (на напаянной памяти) или практически ноут (внешнее видео + максимум памяти в слотах, вроде с хаками аж 32 кто-то N100-му скормил), плюс в PCI можно поставить какой-нибудь сохранившийся промышленный контроллер или спаять что-то самодельное — это намного проще, чем делать то же для PCIe. И всё это — толщиной со стандартное место, отведённое в «пека» на адын штук платы PCI/PCIe. Размеры, скорее всего, вполне реально уложить в длины соответствующих боковых разъёмов.Прилетел бы волшебник в голубом вертолёте и партеечку всем произвёл… Теги: одноплатникимечты-мечтыкикстартер наоборот Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 5
denis-19
24 янв в 17:40 Количество просмотров 5.7K Компьютерное железо Софт Настольные компьютеры Ноутбуки Процессоры Состоялся первый релиз утилиты CPU-Z для Windows и ПК на ARM64.Новая версия CPU-Z сохраняет текущий интерфейс. Проект был адаптирован для отображения ключевых характеристик процессоров ARM64, например, Qualcomm Snapdragon 8cx Gen 3, включая такие сведения, как название модели, архитектура ЦП, процесс изготовления, название модели графического процессора, характеристики ядра, поддерживаемые инструкции и так далее.Из отличий от оригинальной версии утилиты можно отметить отсутствие вкладок с подробностями об SPD и интегрированным бенчмарком для определения уровня производительности. С другой стороны, версия ARM64 превосходит версию x86 в том, что там отображаются текущая тактовая частота как P‑ядер, так и E‑ядер, а также характеристики ЦП каждого кластера ядер.Новая версия CPU-Z также получила поля для показа характеристик интегрированной в процессор графики, но в интерфейсе утилиты отсутствует отдельная вкладка с графикой. Теги: CPU-ZWindowsARM64 Голосование +2
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
Ближайшие события Серия занятий «Тренировки по алгоритмам 5.0» от Яндекса Дата 1 марта – 19 апреля Время 19:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Тестировщики, выбирайте себе команду по вайбам на Хабр Карьере Дата 18 – 24 марта Время 09:00 – 23:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
«GoCloud 2024. Облачные грани будущего» — IT-конференция Cloud.ru про облака Дата 21 марта Время 09:00 – 18:00 Место Москва • Онлайн Подробнее в календаре
Бизнес-завтрак «Как закрыть IT-вакансию, которая висит больше 2 месяцев» Дата 21 марта Время 10:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «TypeScript в Node.js для server-side приложений» Дата 21 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Вебинар «Алгоритм SPF в протоколах маршрутизации OSPF и IS-IS» Дата 21 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Московский туристический хакатон Дата 23 марта – 7 апреля Место Москва • Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Модели данных, ORM в Битрикс24» Дата 25 марта Время 17:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Урок «Эффекты в Scala на примере ZIO» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Вывод в production. Разворачивание ML-модели в Docker» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Открытый урок «Job interview на вакансию Golang Developer Middle» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Взаимодействие с базами данных и миграции в Go» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Вебинар «Особенности индексов в колоночных БД на примере ClickHouse» Дата 26 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Онлайн-презентация «GitVerse: открой вселенную кода» Дата 29 марта Время 10:00 – 13:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Firebird Conf: конференция для разработчиков и администраторов СУБД Firebird Дата 6 июня Время 09:00 – 20:00 Место Москва Подробнее в календаре
Влево Вправо bodyawm
16 янв в 23:41 Количество просмотров 10K Гаджеты Компьютерное железо Смартфоны Друзья! Есть ли среди моих читателей люди, проживающие в Китае, которые могут что-то скачать с CSDN по моей просьбе? Нужно раздобыть документацию, SDK и схемы на китайские чипы. Найти я сам найду, но мне нужно чтобы кто-то помог с оплатой и скачиванием файлов. Спасибо! Теги: csdnжелезо Голосование +1
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
LightTool
29 дек 2023 в 13:01 Количество просмотров 6.8K Компьютерное железо Настольные компьютеры Ноутбуки Процессоры Попалась очередная парочка обзоров мини-ПК в стиле «смотрите как дешево, да еще и работает, надо брать!». В основе обозреваемых неттопов Intel Celeron 4020, 5205U. А вишенка на «торте» – ОС Windows 11.Реклама до сих пор сообщает, что процессор очень мощныйИнтересно еще то, что на Ali и Ozon таких систем оказалось предостаточно. При этом все умалчивают, что на подобных штуковинах тормозит практически все: воспроизведение FHD-видео в браузере, ленты запрещенного Facebook, VK и сайты с мультимедиа. Офисная работа также проблематична из-за обновлений ОС, которые вводят систему в ступор минут на 20-30, да так, что мышь еле ползает. Встроенный Defender тоже может «заморозить» работу минут на 10-15 своими проверками или апдейтами.На более производительных ПК этого всего не замечаешь, а с этими системами создается впечатление, что они больше заняты собой, чем пользователем.Рекомендовать их к покупке даже в качестве офисных Windows-машин нельзя. Намучились мои коллеги с этими штуковинами за последние два года изрядно. И если уж хочется взять что-то самое дешевое, можно попробовать 4-ядерные процессоры этих же семейств. С ними хоть отзывчивость системы повысится.А китайцы, кстати, до сих пор ставят эти процы в свои ноутбуки 13 и 14 дюймов. Грешат этим Chuwi, Adreamer и другие.Кстати, такая дурацкая ситуация не только с ноутбуками. Есть масса производителей телевизоров, которые также не прочь установить в свои продукты самые дешевые Android-платформы с 1,5 ГБ оперативки, чтобы на них потом тормозили и вылетали самые ходовые приложения. Теги: intel celeronноутбукнеттоп Голосование +1
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 2
denis-19
24 дек 2023 в 20:52 Количество просмотров 8.2K Компьютерное железо Видеокарты Настольные компьютеры Периферия Производитель блоков питания Seasonic порекомендовал покупателям при сборке компьютера для удобства и легкости укладки сгибать кабели питания видеокарт с коннекторами 12VHPWR и 12V-2×6 с предварительным применением в этой процедуре фена для волос (hair dryer).Seasonic в последних рекомендациях советует стараться соблюдать 35-мм зазор, а изгиб кабеля за его пределами производить при помощи мягкого источника тепла, например, фена для волос.Вот какую последовательность действий рекомендует Seasonic: «Мы понимаем, что может возникнуть необходимость согнуть кабели, чтобы поместить их в корпус. Если такая необходимость возникла, это следует делать, следуя таким рекомендациям:отсоедините кабель 12VHPWR/12V-2x6 от блока питания и видеокарты;осторожно направьте на нужный участок мягкий источник тепла (например, фен для волос), чтобы тщательно нагреть кабель в том месте, где вы хотите его согнуть;осторожно вставьте разъёмы в блок питания и видеокарту;убедитесь, что все разъёмы установлены правильно, а защёлка на разъёмах зафиксировалась на месте со щелчком;очень важно после правильной установки разъёмов не сгибать кабели и не прилагать к разъёмам ненужных усилий ни со стороны источника питания, ни со стороны видеокарты». Теги: фенвидеокарта Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
Oksenija
23 дек 2023 в 22:13 Количество просмотров 11K Компьютерное железо Старое железо Настольные компьютеры Сделал апгрейд очень старого iMac 2011, теперь тянет Android Studio, Unity, Delphi и 100 вкладок Opera, Anaconda, Jupyter Notebook с Keras/TensorFlow одновременно.Всего лишь нарастил RAM с 8 ГБ исходных до 32 ГБ. До операции были неясны последтвия. В Интернет много противоречивой информации. Кому-то удалось увеличить до 16 ГБ, кому-то до 32 ГБ, у кого-то не заработало и осталось исходных 8 ГБ.RAM - недорогой китайский ноунэйм (его фото). Теги: imacramапгрейд железаапгрейд пкапгрейд компьютера Голосование +1
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 6
denis-19
14 дек 2023 в 20:36 Количество просмотров 11K Настройка Linux *Open source *Разработка под Linux *Компьютерное железо Настольные компьютеры В состав ядра Linux предложено включить специальный обработчик для реагирования на переохлаждение компьютерной системы. Система Linux во многих случаях используется для встраиваемых систем, на которых кроме перегрева заслуживает внимания и возможность отслеживания переохлаждения ПК. Поэтому в подсистему Thermal предлагается добавить новые контрольные точки THERMAL_TRIP_COLD и HERMAL_TRIP_CRITICAL_COLD (аналоги HERMAL_TRIP_HOT и THERMAL_TRIP_CRITICAL), позволяющие вызывать обработчики не при перегреве, а при переохлаждении. В настоящее время Linux реагирует только на перегрев.В качестве одного из вариантов реакции на переохлаждение в Linux предлагается, например, увеличивать частоту и напряжение с целью увеличения температуры для подогрева компьютерного устройства. Теги: ядро linuxхолод Голосование +4
Голосование Добавить в закладки 3
Комментарии 1
bodyawm
11 дек 2023 в 04:55 Количество просмотров 7.8K Работа с 3D-графикой *Компьютерное железо Старое железо Купил себе Voodoo 3. Какой же это балдеж. Настоящая легенда! Теги: 3dfxGpuВидеокарты Голосование +2
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 7
denis-19
7 дек 2023 в 08:01 Количество просмотров 6.7K Open source *Разработка под Linux *Компьютерное железо Видеокарты Процессоры Вышла новая версия открытой утилиты для мониторинга параметров и разгона видеокарт Nvidia и Radeon на ПК с ОС Linux. Проект TuxClocker 1.4 получил значительные изменения после выхода TuxClocker 1.0 в сентябре 2023 года.В TuxClocker 1.4 теперь поддерживается мониторинг использования видеопамяти VRAM для графических адаптеров AMD Radeon и Nvidia GeForce. Утилита также стала поддерживать мониторинг энергопотребления процессоров AMD и Intel.В TuxClocker 1.4 системы на процессорах Intel могут получать отчеты об использовании памяти и энергопотребления ядер, включая отображение напряжения ядер процессоров Intel, а также возможность настраивать параметры их энергоэффективности (EPP). Теги: NvidiaLinuxвидеокартаTuxClocker Голосование +4
Голосование Добавить в закладки 3
Комментарии 0
Назад Сюда
1
2
Туда
Назад Хабр Facebook Twitter VK Telegram Youtube Яндекс Дзен Язык Настройка языка
Техническая поддержка
© 2006–2024, Habr